# Инструкция по запуску тестов.

Помимо тестов на корректные выходные данные система автотестирования будет
проверять вашу программу и ее исходный код по следующим пунктам:

 * **Стилевые тесты.** Чтобы проверить, насколько красота вашего кода соответствует
стандартам, вы можете протестировать ваш код с помощью скрипта ```materials/linters/cpplint.py```. В папке ```materials/linters``` также лежит файл ```CPPLINT.cfg```, который содержит необходимые фильтры-настройки для стилевого теста. Скрипт работает таким образом, что данный конфигурационный файл распространяет свое действие на все файлы, которые лежат с ним в директории или в директориях ниже. Поэтому, чтобы данные настройки применились к вашим файлам с исходным кодом, скопируйте ```CPPLINT.cfg``` в папку src. \
   \
Чтобы запустить скрипт, выполните следующую команду: \
   ```python3 materials/linters/cpplint.py --extensions=c src/sourcefile_name.c``` \
   \
   Важно! Для запуска вам необходим python версии 3. Проверить установленную на
   компьютере версию можно с помощью команды ```python3 --version```  
   Чтобы скачать python3, введите в терминал одну из следующих команд: \
   ```brew install python3``` \
   или, если у вас есть root-права (для Ubuntu / Linux Mint / Debian) \
   ```sudo apt install python3```


 * **Статический анализ кода.** Иногда (или не совсем иногда) встречается такое, что 
корректно компилирующаяся C-программа работает совершенно неправильно или завершается
   с ошибкой попытки доступа не к своей области памяти. Чтобы предотвратить подобные
   ошибки на этапе написания программы, используют специальные утилиты, которые анализируют
   ваш исходный код на предмет потенциальных ошибок. Наша система автотестов использует
   для этого ```cppcheck```. Чтобы установить эту утилиту, введите в терминал одну из следующих команд: \
   ```brew install cppcheck``` \
   или, если у вас есть root-права (для Ubuntu / Linux Mint / Debian) \
   ```sudo apt install cppcheck``` \
   \
   Установив cppcheck, вы можете протестировать ваш исходный код: \
   ```cppcheck --enable=all --suppress=missingIncludeSystem src/soursefile_name.c``` \
   Также можно проверить сразу все файлы с исходным кодом в директории: \
   ```cppcheck --enable=all --suppress=missingIncludeSystem src/```
